有法官被黨媒狙擊

灣仔警察總部去年6月曾遭暴徒包圍，其間大學二年級生王愷銘（19歲）在灣仔警察總部外牆寫上「condom」諷刺警察，事後承認刑事毀壞罪。裁判官何俊堯於6月10日判刑時苦口婆心表示，不想判阻嚇性或懲罰性重刑，最終判感化一年及賠償1200元。

•酒店餐飲接待員鍾嘉豪（24歲）去年10月31日萬聖節晚上，在蘭桂坊附近向警方防線方向拋擲兩個麻包袋襲擊。鍾於6月4日承認參與非法集結罪，何俊堯指被告行為「不算太暴力」，而且「坦白」承認責任「值得鼓勵」，可考慮判處社會服務令。

•去年11月患有亞氏保加症的15歲中四男生向柴灣已婚警察宿舍掟汽油彈，於5月19日承認罔顧生命是否會受到危害而縱火罪，裁判官何俊堯得悉後卻表示：「唯一受傷可能係被告被制服嘅時候。」何官雖稱被告干犯的事件非常嚴重，但續准他保釋至7月14日判刑。

資料來源：大公報記者整理